王永平：法治凌駕於所有政治官員，高過行政長官

反修訂《逃犯條例》爭議持續，有公務員發起今晚（2日）在中環遮打花園舉行集會，主辦單位邀得公務員事務局前局長王永平站台，王直指今次集會是合情合法，主要訴求包括撤回逃犯條例修訂，以及成立獨立委員會調查警方執法。

對於公務員事務局長羅智光指，公務員必須保持「政治中立」，王永平稱，他現在已經再無權勢，去詮釋何謂「政治中立」；但他認為，今次參與集會的公僕，完全沒有違反所謂「政治中立」，公務員以個人身分出席集會、表達訴求，也是合情合理合法；他強調香港最珍惜的核心價值之一，是免於恐懼的自由。

就羅智光要求公僕，必須對在任的行政長官及政府完全忠誠，王永平認為，公務員要向體制、制度和市民忠誠，而不存在向個人忠誠，批評「政治中立」現在有太多片面的解釋。

王永平又提到，由他負責撰寫的《公務員守則》，第一節要求公僕需要堅守法治，形容法治凌駕於所有政治官員，高過行政長官，倘公僕認為今日的政府和領導班子違反或不符合法治，作為公務員或市民，就有責任指出來。

[參考波蘭成功例子既最佳戰術] 完全剋制政府冷處理 - 罷買
一個最有效既長期戰術, 麻煩入去睇睇

1. 週期性罷買係相當可行既一個戰術, 因為更能夠令普通人適應
2. 罷買影響力可以好大
3. 政府用冷處理戰術,打算拖至9月,而罷買係開學之後一樣可以實行,可以向社會施加壓力既最好方法
4. 罷買比遊行, 三罷, 更能夠說服中立派/和理非行動

《 公 務 員 守 則 》第 1 節
3.2
堅 守 法 治 ： 公 務 員 必 須 維 護 法 治 和 司 法 公 正 。 他 們 在 行 使 行 政 權 力 時 ， 須 遵 循 《 基 本 法 》 和 香 港 法 例 ； 在 作 出 決 定 時 ， 須 在 所 獲 賦 予 的 職 權 範 圍 或 酌 情 權 限 內 ， 以 及 不 可 超 越 所 獲 授 的 相 關 權 力 範 圍 。 公 務 員 必 須 依 循 適 當 程 序 辦 事 。 他 們 如 在 執 行 職 務 時 發 現 任 何 懷 疑 舞 弊 行 為 ， 須 從 速 直 接 或 透 過 所 屬 的 決 策 局 ／ 部 門 (視 乎 情 況 而 定 )， 向 廉 政 公 署 舉 報 ； 如 屬 其 他 刑 事 行 為 ， 則 應 向 警 務 處 舉 報 。

由他負責撰寫的《公務員守則》，第一節要求公僕需要堅守法治，形容法治凌駕於所有政治官員，高過行政長官，

睇撚到未啊黑警
成撚日法治法治
你地連法治最根本既意思你地都唔知啊
垃圾

[文宣] 點解要罷工 瘋傳比d唔知罷黎做咩既人

瘋傳d唔知罷黎做咩 唔想罷 唔知點罷 既人

係黑警嘅認知裡面
佢地就係法治
以狗嘅智商根本無能分清執法同法治

毅進仔識撚法律咩
點解唔識法律但又可以做執法者
本末倒置